你地做多幾多年野先第一次升職

做左3年冇變過

走啦on9

唔係

25歲仲係a字頭(assistant)職系普唔普遍？

4年升左3次，不過後期應該會慢左落黎

完probate升一次

3年都冇得升就必須跳槽

講升職無意義，間間公司唔同職系架構點比較，要講講人工，唔升職年年加>10%有咩所謂

28歲仲係assistant
不過人工都叫過得去

都睇咩工種, 有d名唔係咁表面，
唔通25歲做assistant professor又好差咩，
又有d entry已經係副總裁，係咪先？

每年加少少同1day al

細公司跑數位一跑到就升
一年升一次都見過
所以好難講

10年

25仲係a字頭（associate)

加人工重要過所謂升職

睇行業喎
我個行升senior要7-10年

舊年fg入職
今年已升

政苦工?

剛3年，想同老闆申請升職加薪。祝福我!

做咗兩年升咗一升，人工計哂過試用同做夠一年加咗4次

祝福你！

第一份工經常ot，兩年半升職，再過多半年跳去第二間公司，再升多一級

多謝!

同事做4年
做埋manager,40k，27歲

17 fg喺細公司頭一年title係assistant
滿一年就已經升咗
其實個title都係用嚟呃下啲客
問題係其實我唔覺得自己夠qualy做呢個pose嘅嘢
出面呢個title嘅人應該勁我好多
咁遲啲如果轉工 又好似唔應該降低個title
應該點搞

今年第4年 希望年尾升到

正常過probation加唔加人工

睇人工加幾多實際d

13k assistant
19k officer
21k assistant
29k officer

做左4年 轉左3間公司 岩岩升左職

三個月
其實唔升無問題 最緊要加人工
如果一年都無就真係早走早著

加人工實際d

quali ..post
比心機

職銜呢家野真係用黎打飛機多
人工先係最實際

保險雞隻隻都manager，隻雞爪就幫客打飛機

邊行

做咗六七年嘢 幾間公司 未升過職 剩係加人工

18年11個月先升咗一級

半年

做左年半
滿約唔升就會走
唔明有啲事做左3 4 年無升職都仲留係到

不過我間公司人工高過出面幾千蚊

上市公司Assis Officer
9個月坐正officer
睇際遇

半年 ？但冇 take offer quit 咗

Assistant Clerical Officer

2年升Supervisor，第三年升Assistant Manager，今年第四年升埋做Manager

每次見客果刻全team title 升咗幾級 見完之後好似數碼暴龍咁打回原形

好嘅咪加
濕鳩咪唔加
想出聲話加我都唔知點講好
日日返去玩電話同hea
儲夠經驗走就算

4

2年脫A 4年升資深派 之後看你擦鞋 升經理

2年多D

一入daddy間公司就坐a字頭(associate)

出黎做野
1. clerk 7500 做左半年
2. assistant 8500 做左2年幾 跳級升做officer 13000 做多左2年 走果陣14000
3. 轉工 都係officer 26k

做左5年幾 人工跳左3倍...但冇乜意思
title 冇意義 人工都唔係最重要 重要既係你為你將來準備左d 咩

最重要係你老豆留左幾多比你

想搭單問下係唔係大公司人工就低d同升得慢d
而家fg第一份工就係咁 開頭以為搵到好路數
點知同d朋友比先知原來自己人工唔高 間公司得個名好聽

無得升因爲公司我幾條友
第一年加15%
第2年加8%

18年

一柴

點樣14->26
政府？

有薪酬制度既大公司 呢個職級最低都要比26 所以就26

back office

行行TITLE 個準則都唔同，有D 19sales條險新仔入去就 business manager/ executive, 銀行又係有咁大吹咁大，廿幾歲就manager個D有幾多料自己知啦

十年
利申：未升

10年工作心路歷程

2008 Clerk 8K
2009 Clerk 8.5K
2010 Assistant 10K
2011 Officer 13.5K
2012 Officer 14.5K
2013 Officer 16K
2014 Supervisor 22K
2015 Assistant Manager 28.5K
2016 Assistant Manager 38K
2017 Manager I 50K
2018 Manager II 60K

做左15年野，從未升過職，次次都係轉工轉高職位

銀行?

非也 只係垃圾會計佬

對上就係老闆 邊有得升

應該似係

最近幾年轉左幾次工？升得咁快
15年仲係3萬今日6萬

哦, 咁呢D係你辛苦挨返來既, 抵你有高人工

我由2016年轉完之後就一路冇走喇.. 可能公司唔大同埋本身廢，顯得我比較突出

IT佬

2009 Programmer $9.5k > $14k, 13pay
2010 Analyst Programmer $17k, 13pay
2011-2014 Analyst Programmer $22k - $29k, 13pay + 1 month bonus
2015 System Analyst $39.5k
2016 System Analyst $52k
2018 Senior Specialist $57k, 14pay + 2-4 months bonus

學下你先

2012 Clerk 7k5
2013 Assistant 8k5
2014 Assistant 10k
2015 Officer 13k
2016 Officer 14k
2017 Officer 22k
2018 Officer 26k
2019 Assistant Manager 38k (expected)

希望2019 or 2020 升上am 位 人工差一大截

嘩 咁你公司出手相當闊綽 3年升幾級 再加個double
其他同grade 同事點諗？

職位無奈所謂
人工同工作內容先係重點

我相信份份工都有辛苦既地方，只係際遇問題
況且今日60K 真係唔係高人工，最多只係叫中產。不過都係冇錢俾首期
各位巴打加油吧！

6 yrs

當儲下經驗囉，大公司用黎整靚 cv 係唔錯

IT狗真係冇得輸

小弟最近2年掂多左MIS，希望慢慢shift 去搞MIS。
考埋個PMP+自己本身個CPA，應該無撚敵

Clerk真係好低
你本身讀書係同你而家做緊嘅位有相關？
一路以為clerk係乜人都做得

呢家香港無中產架啦，我同女朋友加埋個個月搵十一萬，應該都比一半同齡既人好, 但我可以好肯定，如果我無屋企人幫，我一定唔會買得起樓．

因爲我兼顧既野都多左，依家要睇埋MIS，又要幫手睇下sales，重要協調logistics + merchandising。某程度，我係蝕住做

行FINTECH條路係無撚敵架, 我呢幾年就係轉左搞FPS, 所以好順.

我而家都係咁諗，係擔心第一份工人工低跟住轉工會係咁比人壓價
跳黎跳去人工都唔高

放心, 只要你會轉工, 就唔駛理呢樣架啦

利申: 親身經歷

不過我都好難轉fintech 條路，始終我係retail industry 幾年，已經好難離開呢個行業。係睇下點樣將fintech concept 轉入retail 建立出一個新零售模式。

agger +1

真
Fg對腦細黎講用黎執頭執尾同恰
有左經驗之後就好好多
我自己做緊第一份人工都係低
但都同之前幾屆畢業嘅差唔多
咁都照做住

發夢十尾係外國公司做過Gm
後尾犯左公司條例
比人炒左

唔轉工真係冇得升

呢到都見到絲打你
FG無咩bargaining power真係惟有做住先
唯有做住先刷靚個cv同埋appraisal希望下份會更好

我Junior System Engineer -> System Engineer - 1.5年

System Engineer -> Senior System Engineer - 2年

Senior System Engineer -> Team Leader -> 3年

Team Leader -> Project Man -> 3年

Title 浮雲黎唔洗睇咁重 人工先係重點
而且行行唔同好難一慨而論 唔少FG一出黎就AM/AVP, 但人工得2萬
我寧願揀做3萬既analyst 轉工最後都係睇你幾多年exp
Title 只要唔好差太誇就得

1年唔加人工/加少過1成一定會轉工

back to 2012 果陣好多職位都叫clerk 宜家懶係靚先轉哂做assistant

我果陣係f7出黎做野 邊做邊讀番個degree 黎緊諗住讀master 了

係咪

6個月
2年後做department head同老細一人管一半人

fg做咗三年analyst先升到associate
而家做緊第三年associate

好撚普遍
未夠30歲輕鬆上manager位？咪撚聽埋兩登仔鳩噏啦

做左兩年冇升過職冇加人工
不過我份工係冇職級分別嘅，一世都係呢個post

兩年變Senior

第一份工 ，三年升2次
第二份，3年升3次 升唔升到好睇你自己，識人好過識字，主動出擊先升得快

trainee 30 做經理一街都係
非trainee 30 上到AM 都算ok

老細話要我直昇機
一年半升左三次
升職飯都比左幾千蚊....

咁蚊型細公司一入到去都叫主任副主任添

年半，第一份工

拎d title inflation 既公司比就冇意思啦
但正常公司 25 歲起碼要升過一次職了

正常
咁樂觀嘅

會計真係咁好搵咩
我初初grad睇呢行睇到好灰暗
行左行入左政府 呢世都可能只係逗得40k

你地就好 我都想升職做左八年老細

有d職業好似工程呢d行業
未甩scheme就點都係assistant/ graduate engineer
不過人工就升咗唔少

1年assistant升左做officer 14K->22K 都叫大公司

Assistant 都要睇工種喎
Assistant manager
Assistant engineer
Assistant professor
差好遠喎

好撚勁

屌而家我mgr, send internal email就叫AM, send external就叫SM啦

好睇個M會幾錢人工
如果去到80~100K個D應該2-3年難D升到

我25歲都未升過職，仲係到浮沉緊

你要記住，今時今日，會計師唔再係睇數咁簡單。你要將自己tune 成finance business partner 你先有得發圍。擴闊自己視野，將自己會計知識融入做生意，咁你將來條路就會好好行。

做野不求升職！我入職三十年

細公司 一個月

1

1年1次

2016年中 assistant officer 13K
2017年頭加人工 assistant officer 13.5k
2017年中 officer 15.3k
2018年頭 officer 15.8k
2018年中 officer 16.8k
黎緊轉公司 officer 19k

做左兩年幾，先加得$6000

3年一定要升架咩

2013年5月 10.5k
2013年9月 14.5k
2014年9月 16.5k
2015年9月 18.5k
2016年9月 19.5k
轉行業
2017年1月 14.0k
再稍為轉行業
2017年9月 17k
2018年8月 24k

做左5年野先得24k 女朋友接近搵我一倍錢

職就2014年做左2年升左一次 然後到而家都未再試過升 換工換得密

做緊ta，全盛果大半年係一條友做三個人既野但俾副校長果啲大粒覺得我冇做野

依家冇哂癮，讀埋個pgde再算，做野就慢慢做，咪咁醒目，做到第三年

好中肯

半年就升左 同期個d 走哂得番我一個

私人位職位=廢
政府=勁

呢兩年title 一樣係analyst
人工17K > 19K > 30K

點解有啲人可以咁快升?
係因為上司覺得你好醒，之前見工個post 唔岩你quali
定係點

轉工

FG一年轉一次都ok

但轉到某個位就難 eg am grade

我fg我一年轉一次

轉左4份,平均每份加20%到 15>30k now

咁17->24都唔錯啦，做左一年左右炸喎

A咩先, am?